<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Fernando Guisso</title>
    <link>https://fguisso.github.io/</link>
    <description>Recent content on Fernando Guisso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2019 11:26:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://fguisso.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hacktoberfest Owasp</title>
      <link>https://fguisso.github.io/posts/hacktoberfest-owasp/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 11:26:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fguisso.github.io/posts/hacktoberfest-owasp/</guid>
      <description>Mês de outubro chegou e todo mundo está correndo atrás dos seus 4 PR’s para ganhar uma camiseta da digitalocean!
Para quem não sabe, no mês de outubro acontece o Hacktoberfest, um evento online e global onde as pessoas são premiadas por contribuir com código open source. Mais informações você pode ver no site oficial do evento.
OWASP e seus projetos! A galera de segurança da informação sabe o quão importante são as ferramentas que auxiliam no processo de análise de código e vulnerabilidades e agora é a hora de contribuirmos com essas ferramentas e materiais.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Mês de outubro chegou e todo mundo está correndo atrás dos seus 4 PR’s para ganhar uma camiseta da digitalocean!</p>
<p>Para quem não sabe, no mês de outubro acontece o Hacktoberfest, um evento online e global onde as pessoas são premiadas por contribuir com código open source. Mais informações você pode ver no site oficial do <a href="https://hacktoberfest.digitalocean.com">evento</a>.</p>
<h1 id="owasp-e-seus-projetos">OWASP e seus projetos!</h1>
<p>A galera de segurança da informação sabe o quão importante são as ferramentas que auxiliam no processo de análise de código e vulnerabilidades e agora é a hora de contribuirmos com essas ferramentas e materiais.</p>
<p>Segue uma lista com os projetos mais interessantes da OWASP que podem te ajudar no trabalho e também aceitam que você contribua com o código ou documentação:</p>
<h2 id="owasp-top-10">OWASP Top 10</h2>
<p>É um documento de conscientização para segurança de aplicações web. Ele reúne os riscos mais críticos de segurança de aplicações web. Nesta lista você pode encontrar algumas vulnerabilidades, como checar se sua aplicação não está vulnerável a elas e também algumas contramedidas. <a href="https://github.com/OWASP/Top10/issues">Github</a></p>
<h2 id="owasp-zed-attack-proxy-zap">OWASP Zed Attack Proxy (ZAP)</h2>
<p>O ZAP é uma ferramenta de testes de vulnerabilidades popular entre profissionais de segurança e pentesters. Ele pode te ajudar no processo de encontrar e tratar vulnerabilidades em suas aplicações web. <a href="https://github.com/zaproxy/zaproxy/">Github</a> <a href="https://github.com/zaproxy/zap-extensions/">Extensões ZAP</a></p>
<h2 id="owasp-juice-shop-project">OWASP Juice Shop Project</h2>
<p>Como eles gostam de dizer, é provavelmente a mais moderna e sofisticada aplicação web insegura! Sim, é isso mesmo, uma aplicação insegura para você testar e aprender sobre as Top 10 vulnerabilidades, com todo um suporte de aprendizagem, livro e ferramentas para facilitar na hora de aprender. <a href="https://github.com/bkimminich/juice-shop">Github</a></p>
<h2 id="owasp-defectdojo">OWASP DefectDojo</h2>
<p>Uma ótima ferramenta de gerenciamento de vulnerabilidades, otimiza o processo de teste, com ferramentas de modelagem, geração de relatórios e métricas. Pare de gastar uma fortuna com outros gerenciadores de vulnerabilidades e comece contribuindo com o código dessa poderosa ferramenta. <a href="https://github.com/DefectDojo/django-DefectDojo/">Github</a></p>
<h2 id="owasp-amass">OWASP Amass</h2>
<p>Enumeração de DNS e mapeamento de infraestrutura com técnicas para obter subdomínios com scraping na web, APIs e consultando bancos de dados públicos. Todo esse poder em uma simples ferramenta, vale a pena colocar no seu bat-cinto de utilidades. <a href="https://github.com/OWASP/Amass">Github</a></p>
<h2 id="owasp-d4n155">OWASP D4N155</h2>
<p>OSINT de uma maneira inteligente, este projeto cria wordlists baseado no conteúdo do seu alvo, juntamente com técnicas de Google Dorks. Futuramente algumas features de inteligência de dados serão adicionados e você pode fazer parte do desenvolvimento desta ferramenta. <a href="https://github.com/OWASP/D4N155">Github</a></p>
<p>Estes são alguns dos muitos projetos, caso você queira conhecer todos os projetos, pode dar uma olhada no <a href="https://www.owasp.org/index.php/Category:OWASP_Project#tab=Project_Inventory">repositório de projetos</a>. Caso você queira participar dos projetos, entre no github do projeto ou entre em contato com o seu Project Leader.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacktoberfest Owasp English</title>
      <link>https://fguisso.github.io/posts/hacktoberfest-owasp-en/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 11:26:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fguisso.github.io/posts/hacktoberfest-owasp-en/</guid>
      <description>October is here and everyone is running after their 4 PR&amp;rsquo;s to win a digitalocean t-shirt!
For those who don&amp;rsquo;t know, in October there is Hacktoberfest, an online and global event where people are awarded for contributing open source code. More information you can see on the official website of the event.
OWASP and projects! The information security crowd knows how important the tools that assist in the process of code and vulnerability analysis are, and now is the time to contribute these tools and materials.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>October is here and everyone is running after their 4 PR&rsquo;s to win a digitalocean t-shirt!</p>
<p>For those who don&rsquo;t know, in October there is Hacktoberfest, an online and global event where people are awarded for contributing open source code. More information you can see on the official website of the <a href="https://hacktoberfest.digitalocean.com">event</a>.</p>
<h1 id="owasp-and-projects">OWASP and projects!</h1>
<p>The information security crowd knows how important the tools that assist in the process of code and vulnerability analysis are, and now is the time to contribute these tools and materials.</p>
<p>Here&rsquo;s a list of the most interesting OWASP projects that can help you with your work and also accept that you contribute code or documentation:</p>
<h2 id="owasp-top-10">OWASP Top 10</h2>
<p>It is a web application security awareness document. It meets the most critical web application security risks. In this list you can find some vulnerabilities, such as checking if your application is not vulnerable to them and also some countermeasures. <a href="https://github.com/OWASP/Top10/issues">Github</a></p>
<h2 id="owasp-zed-attack-proxyzap">OWASP Zed Attack Proxy(ZAP)</h2>
<p>ZAP is a popular vulnerability testing tool among security professionals and pentesters. It can help you in the process of finding and addressing vulnerabilities in your web applications. <a href="https://github.com/zaproxy/zaproxy/">Github</a> <a href="https://github.com/zaproxy/zap-extensions/">ZAP Extensions</a></p>
<h2 id="owasp-juice-shop-project">OWASP Juice Shop Project</h2>
<p>As they like to say, it&rsquo;s probably the most modern and sophisticated insecure web application! Yes, that&rsquo;s right, an insecure application for you to test and learn about the Top 10 vulnerabilities, with a complete learning support, book and tools to make learning easier. <a href="https://github.com/bkimminich/juice-shop">Github</a></p>
<h2 id="owasp-defectdojo">OWASP DefectDojo</h2>
<p>A great vulnerability management tool, it streamlines the testing process with modeling, reporting, and metrics tools. Stop spending a fortune on other vulnerability managers and start contributing the code of this powerful tool. <a href="https://github.com/DefectDojo/django-DefectDojo/">Github</a></p>
<h2 id="owasp-amass">OWASP Amass</h2>
<p>DNS enumeration and infrastructure mapping with techniques for obtaining web-scraped subdomains, APIs, and querying public databases. All that power in one simple tool is worth putting in your utility belt-bat. <a href="https://github.com/OWASP/Amass">Github</a></p>
<h2 id="owasp-d4n155">OWASP D4N155</h2>
<p>OSINT In a smart way, this project creates wordlists based on the content of your target along with Google Dorks techniques. In the future some data intelligence features will be added and you can be part of the development of this tool. <a href="https://github.com/OWASP/D4N155">Github</a></p>
<p>These are some of the many projects, so if you want to know all the projects, you can check out the <a href="https://www.owasp.org/index.php/Category:OWASP_Project#tab=Project_Inventory">project repository</a>. If you would like to participate in the projects, log into the project github or contact your Project Leader.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conhecendo a OWASP</title>
      <link>https://fguisso.github.io/posts/conhecendo-a-owasp/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 20:42:45 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fguisso.github.io/posts/conhecendo-a-owasp/</guid>
      <description>Uma breve apresentação da OWASP e seus projetos</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="open-web-application-security-project">Open Web Application Security Project</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/2000/1*o7CzvTK5nN9_dXMFYR2dJA.jpeg" alt=""  />
</p>
<h3 id="open-community">Open Community</h3>
<p>OWASP é uma comunidade internacional aberta, dedicada em ajudar organizações a manter, desenvolver, adquirir e operar aplicações confiáveis. Com ferramentas, documentos, fóruns e capítulos, abertas e gratuitas para qualquer pessoa interessada em melhorar a segurança de suas aplicações.</p>
<p>O projeto também mantem a Fundação OWASP, uma instituição internacional para dar suporte aos projetos de longo prazo da comunidade.</p>
<h3 id="valores">Valores</h3>
<p>OPEN/ABERTO; <em>Tudo é radicalmente transparente, desde as finanças até o nosso código.</em></p>
<p>INNOVATION/INOVAÇÃO; <em>Incentiva e apoia inovações e experimentos para solucionar desafios de segurança do software.</em></p>
<p>GLOBAL; <em>Qualquer pessoa em todo o mundo é incentivada a participar da comunidade.</em></p>
<p>INTEGRITY/INTEGRIDADE; É uma comunidade global honesta e verdadeira, neutra em relação a fornecedores.</p>
<h2 id="projetos">Projetos</h2>
<p>Vamos apresentar agora alguns projetos conhecidos da OWASP, sempre lembrando que você pode encontrar todo o conteúdo aberto pela internet e também pode colaborar com a construção deles.</p>
<h3 id="owasp-top-10">OWASP Top 10</h3>
<p>É um documento de conscientização para segurança de aplicações web. Ele reune os riscos mais críticos de segurança de aplicações web. Nesta lista você pode encontrar algumas vulnerabilidades, como checar se sua aplicação não esta vulnerável a elas e também algumas contramedidas. <a href="https://www.owasp.org/index.php/Category:OWASP_Top_Ten_Project">Link do projeto</a>.</p>
<h3 id="owasp-zed-attack-proxy-zap">OWASP Zed Attack Proxy (ZAP)</h3>
<p>O ZAP é uma ferramenta de testes de vulnerabilidades popular entre profissionais de segurança e pentesters. Ele pode te ajudar no processo de encontrar e tratar vulnerabilidades em suas aplicações web. <a href="https://www.owasp.org/index.php/OWASP_Zed_Attack_Proxy_Project">Link do projeto.</a></p>
<h3 id="owasp-offensive-web-testing-framework-owtf">OWASP Offensive Web Testing Framework (OWTF)</h3>
<p>Também uma ferramenta para te auxiliar na busca de vulnerabilidades, o OWTF foi criado para automatizar estes processos e tornar os testes manuais e repetitivos menos chatos. Com suporte direto para os padrões NTIS e PTES. <a href="https://owtf.github.io/">Link do projeto.</a></p>
<h3 id="owasp-juice-shop-project">OWASP Juice Shop Project</h3>
<p>Como eles gostam de dizer, *é provavelmente a mais moderna e sofisticada aplicação web insegura! *Sim, é isso mesmo, uma aplicação insegura para você testar e aprender sobre as Top 10 vulnerabilidades, com todo um suporte de aprendizagem, livro e ferramentas para facilitar na hora de aprender. <a href="https://www.owasp.org/index.php/OWASP_Juice_Shop_Project">Link do projeto.</a></p>
<p>Estes são alguns dos muitos projetos, caso você queira conhecer todos os projetos, pode dar uma olhada no <a href="https://www.owasp.org/index.php/Category:OWASP_Project#tab=Project_Inventory">repositório de projetos</a>. Caso você queira participar dos projetos, entre no github do projeto ou entre em contato com o seu Project Leader.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escrevendo artigos e palestras</title>
      <link>https://fguisso.github.io/posts/escrevendo-artigos-e-palestras/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 20:42:45 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fguisso.github.io/posts/escrevendo-artigos-e-palestras/</guid>
      <description>Algumas dicas de como montar uma boa palestra e de quebra já escrever um artigo</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h1 id="escrevendo-artigos-e-palestras">Escrevendo artigos e palestras</h1>
<p>Veja como começar a compartilhar conhecimento de umas vez por todas.</p>
<p>Se você chegou até aqui, o seu desafio é começar um artigo ou palestra logo após terminar a leitura, não me deixe desapontado.</p>
<p>Escrever artigos e palestras é uma coisa magnifica pois é um dos meios de compartilhar e descentralizar o conhecimento, o que é um dos mantras da cultura hacker que eu gosto muito de seguir.</p>
<p>A algum tempo participo e ajudo a organizar eventos de tecnologia, atualmente sou membro da equipe de conteúdos da Campus Party Brasil e responsável pelas comunidades do evento. Sendo assim eu busquei um pouco sobre como palestrar melhor e aprendi algumas coisas por ai. Inclusive fiz um curso bem legal que foi muito bom não só para palestrar, mas também para o meu auto conhecimento, recomendo muito. <a href="https://leonardocalixto.com.br/">https://leonardocalixto.com.br/</a></p>
<p><img loading="lazy" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/2094/0*foIwlR7-piwD2uWs" alt="Palestra sobre phishing no LAMEC 2018"  />
<em>Palestra sobre phishing no LAMEC 2018</em></p>
<p>Lógico que palestrar e escrever um artigo são coisas diferentes, mas na minha mente uma boa palestra começa com um bom planejamento, que pode ser um artigo. Imagina se toda palestra já tivesse seu artigo bunitinho, o mundo seria melhor.</p>
<h3 id="storytelling">Storytelling</h3>
<p>Aqui você não vai encontrar muito sobre este assunto, então vou deixar alguns links para você se aprofundar, mas em resumo, um bom artigo ou palestra nada mais é do que uma boa historia contada.</p>
<p>E uma historia precisa de um começo, meio e fim. Por exemplo a chapeuzinho vermelho:</p>
<p>Começa com uma garota, como ela é, o que ela tem e oque ela precisa de fazer.</p>
<p>No meio, se desenvolve o que ela fez com tudo o que foi apresentado, a historia chega a dar um frio na barriga, uma curiosidade, até chegar no climax da situação.</p>
<p>Por fim tudo que foi desenvolvido no meio, chega em uma solução, tudo se encaixa e termina bem.</p>
<p>Assim deve ser o seu artigo ou palestra, você escolhe um tema, pequeno pois não quer escrever um livro e nem dar uma palestra-filme, elucida os pontos para iniciar o desenvolvimento da historia e atraia a curiosidade do leitor, depois explica cada ponto trazido no inicio, e ao fim, chega em uma conclusão.</p>
<h3 id="dicas-e-links">Dicas e links</h3>
<p>Pegue artigos e palestra com o tema parecido com seu e analise como foi construído.</p>
<p>Fale de coisas que você tenha propriedade, isso não quer dizer que se você não entende um assunto 100%, não pode falar sobre ele. Por exemplo gosto muito palestras, mas não sou formado em comunicação para estar falando aqui, acontece que mesmo assim estou compartilhando experiencias que deram certo comigo e são legais para quem esta começando e não vou alem do que eu não sei.</p>
<p>Medo, vai com medo mesmo, feedbacks são importantes, se preocupe se você só tiver recebendo feedbacks bons, talvez as pessoas não querem perder tempo discutindo com você. Se for feedback ruim, melhor ainda que você vai ter coisas para melhor e aprender coisas novas.</p>
<p>Em palestras as coisas vão muito alem de uma linha de raciocínio do storytelling, existe o tom de voz, a postura do palestrante, improviso, humor e por ai vai, técnicas de palco em geral, nada muito difícil que você não possa aprender na internet.</p>
<p>Manual ilustrado para palestrantes dos TEDx &lt;<a href="http://storage.ted.com/tedx/manuals/IllustratedTEDxSpeakerGuide.pdf">http://storage.ted.com/tedx/manuals/IllustratedTEDxSpeakerGuide.pdf</a>&gt;</p>
<p>Palestra de humor de como um TED fica tão bom, é engraçado mas da para tirar alguns insights de como montar uma palestra chamativa &lt;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=8S0FDjFBj8o">https://www.youtube.com/watch?v=8S0FDjFBj8o</a>&gt;</p>
<p>Outras referencias sobre Talks about talks &lt;<a href="https://www.ted.com/playlists/574/how_to_make_a_great_presentation">https://www.ted.com/playlists/574/how_to_make_a_great_presentation</a>&gt;</p>
<p>Artigo muito bom de como começar com artigos &lt;<a href="https://medium.com/trainingcenter/o-que-eu-devo-saber-para-escrever-artigos-1d6a6902d6bb">https://medium.com/trainingcenter/o-que-eu-devo-saber-para-escrever-artigos-1d6a6902d6bb</a>&gt;</p>
<p>Dicas marotas para artigos técnicos &lt;<a href="https://medium.com/@rosariopfernandes/writer-4195046ab0c4">https://medium.com/@rosariopfernandes/writer-4195046ab0c4</a>&gt;</p>
<p>O famoso design thinking para palestras &lt;<a href="https://medium.com/uxconfbr/como-criar-uma-apresenta%C3%A7%C3%A3o-inteira-antes-mesmo-de-abrir-o-powerpoint-fbdbebbbb3a6">https://medium.com/uxconfbr/como-criar-uma-apresenta%C3%A7%C3%A3o-inteira-antes-mesmo-de-abrir-o-powerpoint-fbdbebbbb3a6</a>&gt;</p>
<p>10 dicas ótimas &lt;<a href="https://medium.com/uxconfbr/guia-para-palestrar-em-eventos-da-sua-comunidade-profissional-parte-i-4c2dc28553dd">https://medium.com/uxconfbr/guia-para-palestrar-em-eventos-da-sua-comunidade-profissional-parte-i-4c2dc28553dd</a>&gt;</p>
<p>Palestras acessíveis <em>-</em> &lt;<a href="https://medium.com/uxconfbr/guia-para-eventos-acessiveis-como-fazer-apresentacoes-parte-i-137317610631">https://medium.com/uxconfbr/guia-para-eventos-acessiveis-como-fazer-apresentacoes-parte-i-137317610631</a>&gt;</p>
<p>Passei de curioso para influencer de artigos, como se tornar Zika da balada no Medium &lt;<a href="https://valternascimento.com.br/como-escrever-textos-de-sucesso-no-medium-5cba69be8a1e">https://valternascimento.com.br/como-escrever-textos-de-sucesso-no-medium-5cba69be8a1e</a>&gt;</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desvendando o blockchain</title>
      <link>https://fguisso.github.io/posts/desvendando-o-blockchain/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 20:42:45 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fguisso.github.io/posts/desvendando-o-blockchain/</guid>
      <description>Uma das tecnologias que estão revolucionando varios mercados que você precisa conhecer.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>São quase 10 anos desde o paper de Satoshi Nakamoto apresentando o conceito de um sistema de dinheiro eletrônico peer-to-peer, e você ainda não sabe o que é Bitcoin e muito menos Blockchain. Então vamos lá porque ainda da tempo de entrar na crista da onda!</p>
<p><img loading="lazy" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/2000/0*JqgiftyvFtTFVAao.jpg" alt="In Blockchain we trust!"  />
<em>In Blockchain we trust!</em></p>
<p>Existem alguns textos para crianças de cinco anos explicando o conceito, mas nesta época que vivemos, essas crianças já nascem sabendo, então não sinta-se desmerecido em ler textos deste tipo, com certeza você vai conseguir visualizar o conceito e depois partir para partes mais técnicas. Aqui vai um dos exemplos que sempre utilizo e gosto muito:</p>
<h3 id="a-troca-da-maçã">A troca da maçã</h3>
<p>Nós estamos sentados em um banco no parque Ibirapuera. É um belo dia. Eu tenho uma maçã comigo, e dou ela pra você.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/2000/0*ds2ohSBurU8x40Ss.jpg" alt=""  />
</p>
<p>Você agora tem um maçã e eu tenho zero. Muito simples, certo?</p>
<p>Minha maçã esta fisicamente sendo coloca em sua mão. Você sabe que aconteceu. Eu estava lá, você estava lá — você a tocou.</p>
<p>Não precisamos de uma terceira pessoa para nos ajudar na transferencia. Não precisamos de um Juiz entre nós para confirmar que a maçã passou de mim para você.</p>
<p>A maçã agora é sua! Eu não posso de entregar outra maça porque não tenho mais nenhuma. Eu não tenho controle sobre ela mais. A maçã saiu de minha posse. Agora você total controle sobre a maçã. Você pode entregar a maçã para um amigo se quiser, então o seu amigo pode entregar para o amigo dele, e por ai vai.</p>
<p>Agora, digamos que eu tenha uma maçã digital. Vou te entregar minha maçã digital. Agora a coisa fica interessante.</p>
<p>Como você sabe que a maçã digital que costumava ser minha, agora é sua e somente sua? Pense nisso por um instante. É um pouco mais complicado, certo? Como você sabe que eu não mandei esta maçã por email em anexo para meu tio. Ou para meu amigo João. Ou minha amiga Lua também?</p>
<p>Talvez eu tenha feito algumas cópias daquela maçã em meu computador. Talvez eu tenha colocado a maçã para download na internet para um milhão de pessoas baixarem.</p>
<p>Como você pode ver, essa troca digital é um problema. Enviar maçãs digitais não parece igual a enviar maçãs físicas.</p>
<p>Aqui temos um grande problema da computação chamado “gasto duplo” ou “double-spending problem”.</p>
<p>Uma solução para este problema séria fazer um registro da troca em um livro digital. Assim alguém rastreia nossas maçãs e podemos ficar mais tranquilos, problema resolvido!</p>
<p>Ainda temos dois problemas aqui:</p>
<ol>
<li>
<p>Alguém em posse do livro digital, pode criar quantas maçãs quiser.</p>
</li>
<li>
<p>Não é a mesma coisa que o nosso dia no parque Ibirapuera onde só estávamos você e eu. Alguém com controle do livro é como colocar um Juiz no meio de nossa troca.</p>
</li>
</ol>
<p>Mas como eu posso trocar minha maçã digital com você desta maneira usual?</p>
<p>E se eu desse este livro para todo mundo? No lugar do livro ficar com apenas umas pessoa, ele estaria na computador de todo mundo. Todas as trocas que já aconteceram, de todos os tempos, em maçãs digitais, serão gravados nele.</p>
<p>Você não pode enganar, Eu não posso enviar maçãs que eu não tenho, porque então não seria capaz de sincronizar com todas as outras pessoas no sistema. Seria um sistema difícil de vencer. Especialmente se ficar muito grande.</p>
<p>Ainda mais, não é controlado por uma única pessoa, então eu sei que ninguém pode decidir por dar mais maçãs digitais a si mesmo. As regras do sistema já foram definidas no inicio.</p>
<p>E os códigos e regras são abertos, você pode participar da rede também — atualizando o livro e certificando-se de que tudo fosse feito. Para o problema, você poderia obter 25 maçãs digitais como recompensa. Na verdade, essa é a única maneira de criar mais maçãs digitais no sistema.</p>
<h2 id="criptografia-e-mineração">Criptografia e mineração</h2>
<p>Bom, até aqui entendemos o conceito da cadeia de blocos, mas onde entra a tão famosa ideia de “Minerador” e como a criptografia ajuda no sistema para que pessoas estranhas possam se confiar?</p>
<p>Seguindo a linha da troca de maça no livro digital, cada folha do livro, vamos chamar de bloco, é onde contem algumas trocas registradas. Cada bloco do livro contem um <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Fun%C3%A7%C3%A3o_hash">hash</a>(resultado de um algoritmo que representa o arquivo total mas em um tamanho determinado) do bloco anterior, criando uma corrente de blocos(Blockchain), entre outras informações, para que seja calculado uma nova hash.</p>
<p>Para um novo bloco entrar no livro, precisa ser feito uma conta matemática, que apesar de simples(<a href="http://www.righto.com/2014/09/mining-bitcoin-with-pencil-and-paper.html">Minerando bitcoin na mão</a>), leva um tempo para ser feita, por isso o computador consegue fazer bem mais rápido.</p>
<p>A cada 10 minutos, a rede do Bitcoin altera os valores desta conta matemática, deixando a aleatoriedade escolher qual computador vai conseguir fazer está conta primeiro. Estes computadores que ficam o dia todo dedicado a fazer esta conta, chamamos de “Mineradores” e a cada bloco minerado, eles ganham uma recompensa, para que o poder de processamento continue valendo a pena.</p>
<p>Agora, se todos da rede precisassem fazer esta conta, provavelmente o Bitcoin não teria crescido tanto, é por isso que o algoritmo de calculo do bloco é demorado, mas o calculo de verificação é um pouco mais rápido. Assim, depois que algum computador encontrar o calculo do bloco, os outros apenas precisam validar esta conta.</p>
<p>Vamos imaginar um artista plástico, que precisa criar um cor para seu quadro com misturas de outras cores. Ele ainda só visualiza a cor que quer chegar nessa mistura em sua cabeça, por isso ele precisa testar muitas vezes até chegar ao resultado esperado, do mesmo jeito é a arte de calcular um novo bloco. Mas depois que o artista chega a cor desejada e aplica a sua obra, quando ele precisar desta nova cor, ele já terá uma referencia, ele não anotou a quantidade de cores que precisa para chegar no resultado, mas com a referencia, fica muito mais fácil ir testando até chegar na cor igual. Então quando temos um bloco já calculado, fica mais fácil fazer a conta de verificação, já que o resultado tem que ser verdadeiro ou falso. Caso seja falso, o bloco não entra na cadeia e alguém ainda tem que calcular o valor real do bloco. Caso verdadeiro, os outros computadores da rede podem adicionar o bloco a sua cadeia.</p>
<h2 id="from-zero-to-4">From Zero to 4</h2>
<p>Agora que você entendeu como funciona o Blockchain, vamos trazer mais novidades. Apesar de que o Blockchain é um conceito e termos variantes de todos os tipos, usamos um versionamento para dizer em qual época de ideias estamos.</p>
<h3 id="blockchain-10">Blockchain 1.0</h3>
<p>O começo de tudo, ou pelo menos quando as coisas se juntaram e tomaram forma, o Bitcoin. O primeiro exemplo de blockchain para cryptomoedas, uma forma de registro de trocar e transações financeiras. O tempo do <em>dinheiro da internet.</em></p>
<h3 id="blockchain-20">Blockchain 2.0</h3>
<p>Chamem os Robodivogados, chegou a onda dos Smart Contracts. Contratos inteligentes, registrados no blockchain para serem executados de modo autônomo. Neste campo, o blockchain do Ethereum é um dos mais utilizados para criar Smart Contracts.</p>
<h3 id="blockchain-30">Blockchain 3.0</h3>
<p>Até este momento, os Smart Contracts eram escritos como linguagens de programação, se deu bem o Advogado que aprendeu a programar em algum curso por ai. Outras pessoas não conseguiam interagir com esses novos contratos, foi ai que surgiu os Dapps, Decentralized Applications, que nada mais é que um sistema que utiliza os Smart Contracts como back-end, e tem uma camada de front-end para o usuário comum conseguir interagir com o blockchain.</p>
<h3 id="blockchain-40">Blockchain 4.0</h3>
<p>Aqui temos um match com um outro conceito novo, a Industria 4.0, onde você utiliza IoT para conectar as maquinas de industrias a rede. Juntando Cryptomoedas, Dapps e IoT chegamos a nova fase do blockchain.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
